<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Yomguy's blog</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/guillaume-pellerin.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2015-11-27T12:29:00+01:00</updated><entry><title>La paix par les armes</title><link href="/la-paix-par-les-armes.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-27T12:29:00+01:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2015-11-27:la-paix-par-les-armes.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Après le 7 janvier, j'avais alerté, comme beaucoup d'autres, du danger de se voir confisquer nos libertés par ceux qui feignent les défendre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class='gallery' href='/images/IMG_20151127_081952.jpg'&gt;&lt;img width="450" alt="la paix par les armes 1" title="la paix par les armes 1" class="gallery" src="/images/IMG_20151127_081952.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a class='gallery' href='/images/IMG_20151127_082131.jpg'&gt;&lt;img width="250" alt="la paix par les armes 2" title="la paix par les armes 2" class="gallery" src="/images/IMG_20151127_082131.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'était sous mes fenêtres ce matin... Au moins 40 fourgons et plus de 300 policiers à la louche bien armés (cf. photos) pour contrôler 15 squatteurs hippies qui seraient "susceptibles de troubler l’ordre public pendant la COP21", comme le relatent de &lt;a href="https://wiki.laquadrature.net/%C3%89tat_urgence/Recensement#27_novembre_2015"&gt;nombreux articles&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quel rapport avec le terrorisme ? Qu'est-ce qui dérange tant messieurs Valls, Cazeneuve et Bauer sinon une forme naturelle de résistance politique qui les empêcherait de mener à bien un plan de contrôle et de soumission massif de la société ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regardons les choses en face, la République et l'Etat de droit sont en train de disparaître sous nos yeux : mis à l'écart des juges, ports d'armes et perquisitions à volonté pour la police, interdiction de manifester, fermeture des frontières, migrants repoussés ou coulés, violation assumée des droits de l'homme, ventes d'armes françaises records cette année... S'il est vrai que nous, humains, aurions grand intérêt à rester soudés et organisés face à la violence et à l'obscurantisme, notamment religieux et économique, certains oligarques semblent avoir bien d'autres projets. Et ce ne sont pas les simagrées commémoratives qui me dévieront du dégoût progressif pour la chose publique que les Le Pen, Sarkozy, Guéant, Valls et Hollande sont en train de transformer en dictature.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que ce soit bien clair les copains : je ne suis ni Charlie, ni Paris, ni France, je suis Guillaume, citoyen du monde et hacker de l'univers. Et je pleure autant celles et ceux qui tombent à Paris sous le feu oriental que celles et ceux de Syrie, de Lybie, du Liban ou de Palestine sous les bombes occidentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gare à tous ceux qui défendent la paix par les armes et la liberté par les drapeaux.&lt;/p&gt;</summary><category term="#ParisAttacks"></category><category term="#NotAfraid"></category><category term="#StopWar"></category></entry><entry><title>13/11/15</title><link href="/131115.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-14T12:29:00+01:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2015-11-14:131115.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vous avez tué mon canard, mon bar, mon quartier, mes amis mais je vous plaindrai toute ma vie de ce que l'humanité vous a ôté : un esprit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La science et l'art vaincront.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img width="800" alt="securite liberte" title="securite liberte" class="gallery" src="/images/securite_liberte.png"&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="#ParisAttacks"></category><category term="#NotAfraid"></category><category term="#StopWar"></category></entry><entry><title>7/1/15</title><link href="/7115.html" rel="alternate"></link><updated>2015-01-11T12:29:00+01:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2015-01-11:7115.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nous avons perdu une sacrée tranche de rire. Cabu était pour moi un modèle de pensée, une idole, un génie que je lisais assidûment chaque semaine. L'histoire nous ayant trop souvent montré que de telles attaques idéologiques engageaient des restrictions encore plus profondes de nos libertés, j'essaie de rassembler mes pensées depuis hier pour pointer les erreurs que nous ne devons pas commettre dans la réactivité. Et je pense d'abord que nous avons toutes et tous une responsabilité à ne pas laisser la société oligarchique, religieuse, publicitaire et sécuritaire choisir ce que doivent devenir les conditions de ces libertés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un message d'espoir et de résistance de Banksy:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img width="830" alt="Yesterday, Today, Tomorrow" title="Yesterday, Today, Tomorrow" src="/images/yesterday-today-tomorrow.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Tags: #ParisAttacks"></category><category term="#NotAfraid"></category><category term="#CharlieHebdo"></category></entry><entry><title>Switching my blog again</title><link href="/switching-my-blog.html" rel="alternate"></link><updated>2013-08-19T22:30:00+02:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2013-08-19:switching-my-blog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;After many switches between Wordpress (2001), DotClear (2002) and other cool blog apps like Zinnia for Django which I love so much, after too much SQL hacking for upgrades and tons of SPAM in comments, I decided to rebuild my blog with a static engine. I choose Pelican, a nice pyton app, which builds the entire blog from markdown or restructured text + some themes to regular HTML/CSS files.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No more SQL, no more upgrades, better portabilty, very easy editing and I hope no more spams (until Disqus gets hacked!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I apologize to all people who contributed to the comments of my old blogs because these have been lost in the transition. I have retrieved some old articles I wanted to keep and put others in the web trashbin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now I'm sure this new long term strategy will keep us to loose data again and again.&lt;/p&gt;</summary><category term="about"></category></entry><entry><title>WTF le réseau en France ?!</title><link href="/wtf-le-reseau-en-france.html" rel="alternate"></link><updated>2013-06-27T10:30:00+02:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2013-06-27:wtf-le-reseau-en-france.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Comme je suis adèpte du networking dans les cafés en ce moment, je m'installe ce matin à la Vielleuse de Belleville à Paris. Cherchant un peu réseau, je tombe sur 3 os.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;FreeWifi&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Je réussis à loader &lt;strong&gt;une&lt;/strong&gt; page et puis plus rien... Il y a vraiment un problème avec ce système : 95% du temps, ça plante au bout de 5mn.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Noodo&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Il y a une antenne ds le café installé par une obscure entreprise : Noodo. Il faut un code que je demande au serveur. L'accès au web est conditionné par l'envoi d'un formulaire qui me demande même un mail. Je file ma junk adresse. Ouf, au bout de 10mn que je suis installé, j'ai enfin du réseau, mais pas pour longtemps:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vous avez atteint le temps limite de connexion. Vous ne pouvez pas vous connectez plus de 20 minutes  par jour dans cet établissement.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Comme si une autoroute privée vous donnait un temps maximum pour effectuer un voyage au-délà duquel vous ne pourriez plus rouler.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;SFR&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Je me rabas sur ma solution de secours : le partage de connexion en WiFi depuis mon phone Android. Heureusement, il est rooté et surtout hacké avec une ROM AOKP type Cynaogen. Tous les FAI français bloquent ce type de partage (bien que des appareils et les OS comme Android le permettent) pour nous vendre des clés 3G à la con alors qu'on paie déjà une bande passante 3G avec les forfaits téléphoniques. Heureusement que les hackers sont là pour nous fournir des ROMs débridées !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai donc enfin du réseau, mais notez que le pékin moyen avec une ROM salopée par sa FAI française n'aurait jamais pu faire ça... Mais, je dois travailler sur mon projet &lt;a href="http://telemeta.org"&gt;Telemeta&lt;/a&gt; et en particulier sur le site des &lt;a href="http://archives.crem-cnrs.fr"&gt;archives du CREM&lt;/a&gt;. Sauf que SFR a décidé de ne pas respecter la neutralité du net de sniffer toutes les requêtes web de ses usagers... Ainsi, à la place de du code HMTML/JavaScript - que je connais pour l'avoir codé - SFR renvoie une compression du code original en remplaçant tous les liens statiques par ceux du proxy 1.2.3.4, genre http://1.2.3.4/bmi-int-js/bmi.js?version=1346927152&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La différence :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://gist.github.com/yomguy/5875132"&gt;https://gist.github.com/yomguy/5875132&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;au lieu de :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://gist.github.com/yomguy/6263650"&gt;https://gist.github.com/yomguy/6263650&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En d'autres termes, tout le contenu désiré, sur votre smartphone ou votre ordnateur, est lu par un serveur distant qui vous la renvoie comme bon lui semble.
Résultat, gros bug du lecteur audio TimeSide dont j'ai besoin...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D'après quelques tests récents, ce filtrage n'a pas lieu lorsqu'on navigue directement depuis le smartphone, mais seulement en mode de connexion partagée ou lorqu'on utilise un clé 3G SFR. Ce GROS problème a été relaté et expliqué par reflets.info dans ces 3 posts : &lt;a href="http://reflets.info/sfr-modifie-le-source-html-des-pages-que-vous-visitez-en-3g/"&gt;1&lt;/a&gt; &lt;a href="http://reflets.info/sfr-man-in-the-middle-oui-cest-particulierement-grave/"&gt;2&lt;/a&gt; &lt;a href="http://reflets.info/sfr-nouveau-co-editeur-de-reflets-au-sens-de-la-lcen/"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Moralité&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Il semble donc assez compliqué encore, dans les années 10 du XXIe siècle, de travailler convenablement en mode connecté et nomade en plein coeur de Paris. Les pouvoirs politiques ont beau faire mine de s'intéresser au développement et au financement de la société numérique, le cadre de l'exploitation des ressources semble complètement hors de contrôle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelques propositions pour améliorer cet état de fait:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Contrôler que les services vendus par les FAIs sont bien opérationnels, du moins selon un certain taux autour d'une localité.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Interdire les limitations temporelles de connexion même sur un réseau privé, le volume de données étant un bien meilleur paramètre que le temps de connexion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empêcher les FAIs de filtrer le contenu du web transmis sans accord préalable explicite avec ses clients comme le prévoit le principe foncdamental de la neutralité de l'internet&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary><category term="GSM"></category><category term="WiFi"></category><category term="réseau"></category><category term="France"></category></entry><entry><title>Embedded Telemeta / TimeSide player !</title><link href="/telemeta-1-embedded-timeside-player.html" rel="alternate"></link><updated>2013-01-16T13:23:00+01:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2013-01-16:telemeta-1-embedded-timeside-player.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Since the release of &lt;a href="http://telemeta.org/blog/telemeta-1.0"&gt;Telemeta 1.0&lt;/a&gt;, it is possible to embed a &lt;a href="http://code.google.com/p/timeside/wiki/UiGuide"&gt;TimeSide UI dynamical player&lt;/a&gt; in any HTML page :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Like this one from the CREM ethno-musicology archives, &lt;a href="http://archives.crem-cnrs.fr/items/CNRSMH_I_1970_020_002_02/"&gt;GAMELAN PEGULINGAN Bali 1957&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://archives.crem-cnrs.fr/archives/items/CNRSMH_I_1970_020_002_02/player/360x130" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" width="375" height="220"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;All metadata time markers can be displayed during playback so you can follow, jump, read as you are listening to the sound. Here is a nice example with &lt;a href="http://parisson.telemeta.org/items/PRS_07_01_03/"&gt;"I Could Never Make that Music Again" from L&amp;amp;R and RadioMentale (Sub Rosa SR 249, 2007)&lt;/a&gt;. This track is a radio collage which organises and disorganises quotes from various famous electronic music artists interviewed and recorded:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://parisson.telemeta.org/items/PRS_07_01_03/player/600x170" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" width="615" height="260"&gt;&lt;/iframe&gt;</summary><category term="Telemeta"></category><category term="TimeSide"></category></entry><entry><title>M-Audio Fast Track Pro and Quattro special features now enabled for Linux</title><link href="/m-audio-fast-track-pro-and-quattro-special-features-now-enabled-for-linux.html" rel="alternate"></link><updated>2011-07-14T07:33:00+02:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2011-07-14:m-audio-fast-track-pro-and-quattro-special-features-now-enabled-for-linux.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;EDIT: Thanks to Takashi Iwai, the patch has been &lt;a href="http://git.kernel.org/?p=linux/kernel/git/tiwai/sound-2.6.git;a=commitdiff;h=0f5733b0c883158b13366ae34b5e4bd52a1ac346;hp=3101ba035ca9ba92f6cec7fd37348646b7a5cb61"&gt;applied to the Linux kernel sound branch&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://git.kernel.org/?p=linux/kernel/git/tiwai/sound-2.6.git;a=commitdiff;h=02e5fbf622aabf68bdc02282a17a3aeed054237a"&gt;merged&lt;/a&gt; from the 3.1 version and the then mainstream.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A few month ago, I was looking for a 24 bits driver for the Fast Track Pro included in the &lt;a href="http://parisson.com/products/tc-202-case-1/"&gt;TC-202&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I found a patch for the 2.6.31 kernel on &lt;a href="http://joegiampaoli.blogspot.com/2011/06/m-audio-fast-track-pro-for-debian-linux.html"&gt;Joe Giampaoli's blog&lt;/a&gt;  which were written first by Pavel Polischouk. It added some quirks to the snd-usb-audio driver enabling 24 bits, 96 kHz and other special features for the FTP. Then, I adapted it for 2.6.33 RT and &lt;a href="http://files.parisson.com/debian/usbaudio-ftp-2.6.33.7-yomguy.patch"&gt;published it&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now that the kernel 2.6.39 includes almost all of the realtime functions - like threaded IRQs for example - I decided to produce the same patch for it. Not trivial for me because I'm not really a C developer and the driver architecture had been changed. But it just works now...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After some mail exchanges with interested people and beta testing, I'm very happy to &lt;a href="http://files.parisson.com/debian/snd-usb-audio-FTP-2.6.39-yomguy-04.patch"&gt;release this patch&lt;/a&gt;. You just need to apply it the 2.6.39 sources but NO RT patch anymore and compile the kernel. Don't forget to add "threadirqs" to the kernel boot arguments, for example adding it to the grub conf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Debian, add this to /etc/default/grub :&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nv"&gt;GRUB_CMDLINE_LINUX&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;threadirqs&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;and then do in a shell:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sudo update-grub
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Special configurations can be then loaded through a modprobe conf file. For example, to set the 24 bits mode on the Fast Track Pro plus digital inputs and outputs, add this to /etc/modprobe.d/fast-track-pro.conf :&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;options snd_usb_audio   &lt;span class="nv"&gt;vid&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;0x763 &lt;span class="nv"&gt;pid&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;0x2012 &lt;span class="nv"&gt;device_setup&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;0xB &lt;span class="nb"&gt;enable&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;1
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Here is a list of the possibilities in &lt;a href="http://files.parisson.com/debian/fast-track-pro.conf"&gt;this example&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Don't forget to comment out other snd-usb-audio entries in ? /etc/modprobe.d/alsa-base.conf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enjoy ;)&lt;/p&gt;</summary><category term="audio"></category><category term="usb"></category><category term="kernel"></category><category term="RT"></category><category term="realtime"></category><category term="Linux"></category></entry><entry><title>TC-202 "Case"</title><link href="/tc-202-case.html" rel="alternate"></link><updated>2011-01-16T13:23:00+01:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2011-01-16:tc-202-case.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;My company Parisson has just release its unique recording and broadcasting device namely TC-202 "Case". It is the only full mobile solution for audio and video recording and streaming.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I'm a bit proud of it beacause it synthetized all the Parisson "savoir-faire" in a hardware and software bundle. It's easy, fast, rock solid and 100 % Open Source !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://parisson.com/products/tc-202-case-1"&gt;More infos&lt;/a&gt; about this beautiful product.&lt;/p&gt;</summary><category term="Parisson"></category><category term="TeleCaster"></category></entry></feed>