<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Yomguy's blog</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/libre.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2015-11-27T12:29:00+01:00</updated><entry><title>La paix par les armes</title><link href="/la-paix-par-les-armes.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-27T12:29:00+01:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2015-11-27:la-paix-par-les-armes.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Après le 7 janvier, j'avais alerté, comme beaucoup d'autres, du danger de se voir confisquer nos libertés par ceux qui feignent les défendre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'était sous mes fenêtres ce matin... Au moins 40 fourgons et plus de 300 policiers à la louche bien armés (cf. photos) pour contrôler 15 squatteurs hippies qui seraient "susceptibles de troubler l’ordre public pendant la COP21", comme le relatent de &lt;a href="https://wiki.laquadrature.net/%C3%89tat_urgence/Recensement#27_novembre_2015"&gt;nombreux articles&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img width="300" alt=""300 flics pour 15 squatteurs 1"" title=""300 flics pour 15 squatteurs 1"" src="images/IMG_20151127_081952.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img width="300" alt=""300 flics pour 15 squatteurs 2"" title=""300 flics pour 15 squatteurs 2"" src="images/IMG_20151127_082131.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quel rapport avec le terrorisme ? Qu'est-ce qui dérange tant messieurs Valls, Cazeneuve et Bauer sinon une forme naturelle de résistance politique qui les empêcherait de mener à bien un plan de contrôle de soumission massif de la société ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regardons les choses en face, la République et l'Etat de droit sont en train de disparaître sous nos yeux : mis à l'écart des juges, ports d'armes et perquisitions à volonté pour la police, interdiction de manifester, fermeture des frontières, migrants repoussés ou coulés, violation assumée des droits de l'homme, ventes d'armes françaises records cette année... S'il est vrai que nous, humains, aurions grand intérêt à rester soudés et organisés face à la violence et à l'obscurantisme, notamment religieux, certains oligarques semblent avoir bien d'autres projets. Et ce ne sont pas les simagrées commémoratives qui me dévieront du dégoût progressif pour la chose publique que les Le Pen, Sarkozy, Guéant, Valls et Hollande sont en train de transformer en dictature.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que ce soit bien clair les copains : je ne suis ni Charlie, ni Paris, ni France, je suis Guillaume, citoyen du monde et hacker de l'univers. Et je pleure autant celles et ceux qui tombent à Paris sous le feu oriental que celles et ceux de Syrie, de Lybie, du Liban ou de Palestine sous les bombes occidentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gare à tous ceux qui défendent la paix par les armes et la liberté par les drapeaux.&lt;/p&gt;</summary><category term="Libre"></category><category term="Not Afraid"></category></entry><entry><title>7/1/15</title><link href="/7115.html" rel="alternate"></link><updated>2015-01-11T12:29:00+01:00</updated><author><name>Guillaume Pellerin</name></author><id>tag:,2015-01-11:7115.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nous avons perdu une sacrée tranche de rire. Cabu était pour moi un modèle de pensée, une idole, un génie que je lisais assidûment chaque semaine. L'histoire nous ayant trop souvent montré que de telles attaques idéologiques engageaient des restrictions encore plus profondes de nos libertés, j'essaie de rassembler mes pensées depuis hier pour pointer les erreurs que nous ne devons pas commettre dans la réactivité. Et je pense d'abord que nous avons toutes et tous une responsabilité à ne pas laisser la société oligarchique, religieuse, publicitaire et sécuritaire choisir ce que doivent devenir les conditions de ces libertés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un message d'espoir et de résistance de Banksy:
&lt;img alt="Yesterday, Today, Tomorrow" src="images/yesterday-today-tomorrow.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Libre"></category><category term="Not Afraid"></category><category term="Charlie Hebdo"></category></entry></feed>